\section*{Conclusiones}

\noindent
Particle Swarm Optimization es una heurística que funciona bastante bien, y es relativamente sencilla de implementar, a comparación de muchas otras desarrolladas a lo largo de este curso. \\

Sin embargo, la documentación disponible hasta el momento no contiene información sobre la actuación de las velocidades máxima y mínima en la ejecución de la heurística, sólo resaltan su importancia y funcionamiento dentro de la lógica de la heurística. Por esto mismo, se limitó su participación a la inicialización de las partículas. A pesar de su intervención mínima, resultaron claves en la variación de los resultados finales; aunque no mostraron patrones para conocer si entre más haya, mejores resultados se obtienen.\\

Por otro lado, las constantes de la fórmula de velocidad y la inercia, demostraron ser consistentes a lo largo de las diferentes pruebas, estableciendo que su mejor valor es $w = 0.8$ fijo, y $c_1 = c_2 = 2$.\\

Para finalizar, posiblemente se obtengan más beneficios de PSO si es implementado como método de solución para otro problema, ya que al sólo aceptar resultados entre 0 y 1, muchos de los resultados obtenidos con las fórmulas de actualización de partículas terminan siendo minimizados.

\newpage